<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="levelone">Выбери цифру, которая больше.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="leveloneEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что число 7 считается самым счастливым числом. Существует 7 дней в неделе, 7 континентов, 7 цветов радуги, 7 музыкальных нот, 7 дней Творения и многое другое.
        Также число 7 чаще всего является любимым числом людей во всем мире."</string>
    <string name="leveltwo">Выбери римскую цифру, которая меньше.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="leveltwoEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что в римских цифрах отсутствует ноль?"</string>
    <string name="levelthree">Кто из животных больше показывает язык?\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="levelthreeEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что дятел при ударе клювом об дерево, втягивает язык и обматывает им свой мозг, чтобы защитить его."</string>
    <string name="levelfour">Выбери что-нибудь съедобное.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="levelfourEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что многие крокодилы глотают камни, но не потому что для них они съедобны. Камни помогают им быстрее погружаться в воду и удерживаться на дне."</string>
    <string name="levelfive">Выбери героев относящиеся к Marvel Comics.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="levelfiveEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что в начале 90-х Майкл Джексон пытался приобрести издательство Marvel Comics –
        возможно для того, чтобы получить права на персонаж Человека-паука, спродюсировать фильм с его участием и сыграть в нем главную роль."</string>
    <string name="levelsix">Выбери фильм, который снят раньше .\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="levelsixEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что первым супергеройским появлением на больших экранах принято считать чёрно-белый немой фильм «Знак Зорро» (1920 г.)."</string>
    <string name="levelseven">Выбери консоль, которая принадлежит новому поколению.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="levelsevenEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что часть технологии для бесконтактного сенсорного игрового контроллера KINECT(Xbox) было разработано израильской армией."</string>
    <string name="leveleigth">Выбери жевательную резину.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="leveleightEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что жевательной резинке 23 сентября исполняется 168 лет. Изобретение, которое полюбили миллионы людей по всему миру, принадлежит американцу Джону Кертису."</string>
    <string name="levelnine">Выбери того актёра, который сыграл Бетмена в кино.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="levelnineEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что автор Бэтмена – Билл Фингер — выдумал имя Брюса Уэйна, образовав его от имен 2-ух борцов за свободу.\n
        Имя он взял от короля Брюса I Шотландского, который возглавлял шотландцев в войне против Англии.\n
        А вот фамилию Фингер одолжил у Энтони «Безумного» Уэйна – генерала и героя войны за независимость в США."</string>
    <string name="levelten">Выбери немецкие машины.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="leveltenEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что автомобилисты в Германии, как правило, свято чтят ПДД. Они не терпят рассеянности от остальных участников движения."</string>
    <string name="level11Text">Выбери млекопитающие животное.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level11TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что млекопитающие – класс эндотермических позвоночных животных, отличительной особенностью которых является выработка молока для вскармливания детенышей. Их постепенная эволюция от похожих на млекопитающих «рептилий», называемых «синапсидами», длилась около 70 миллионов лет."</string>
    <string name="level12Text">Выбери игру, которое сделана исключительно для мобильных устройсвт.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level12TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что к мобильным играм теперь уже относят и так называемый "социальный гейминг" (Social games).
        Игры проникли в крупнейшие социальные сети, и теперь на различных конференциях, посвященных мобильной игровой индустрии, с большой долей вероятности можно увидеть представителей Facebook, "ВКонтакте" и других."</string>
    <string name="level13Text">Выбери игру, которое сделана исключительно для игровых консолей.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level13TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что Playstation — один из самых ценных брендов игровых консолей, наследие которого действительно сильно укрепилось за последнее десятилетие после Nintendo.
        Это одна из самых популярных игровых консолей, и Sony продала 102 миллиона устройств PlayStation 4, что просто безумие, что делает ее второй по продажам игровой консолью после PlayStation 2."</string>
    <string name="level14Text">Выбери мангу, которое не имеет аниме адаптацию.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level14TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что «Манга» — слово, которое было придумано художником из Японии — Кацусикой Хокусай.
        Так он обозначил серию собственных гравюр.
        Было это более двух столетий назад — в 1814 году. Сегодня манга — это исключительно японские комиксы.
        Другие так называться права не имеют."</string>
    <string name="level15Text">Выбери актеров, которые сыграли в сериале "Доктор Хаус".\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level15TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что отец Хью Лори был врачом, и он чувствует оттенок вины в том, что «ему платят больше, чтобы стать фальшивой версией моего отца».
        По словам Дэвида Шора, после прослушивания Хью Лори исполнительный продюсер Брайан Сингер сказал: «Видите, это то, чего я хочу, американца». Сингер не знал о том, что Хью Лори британец."</string>
    <string name="level16Text">Выбери страну, в которой был чемпионат мира по футболу.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level16TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что самым «агрессивным» был признан FIFA World Cup™ 1954 года за необычайно атакующий стиль игры. В 26 матчах было забито 140 мячей (5,38 мячей за игру)."</string>
    <string name="level17Text">Выбери правильный логотип.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level17TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что бренд прошел сложную трансформацию и вырос в гигантское предприятие, которое несколько поколений одевает лучших спортсменов из разных стран. Логотип Адидас неоднократно видоизменялся, но в целом всегда сохранял свой главный посыл — борьба и стремление вперед."</string>
    <string name="level18Text">Выбери страну, которая входит в состав Европы.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level18TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что Европейская цивилизация зародилась в Древней Греции, в восточном Средиземноморье. Именно греки решили отделить Европу от Азии, как часть света.
        Несмотря на обилие исторических достопримечательностей и природных красот, самое посещаемое место в Европе – парк развлечений «Диснейленд» в Париже."</string>
    <string name="level19Text">Выбери чемпионов мира по боксу.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level19TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что бокс появился еще до нашей эры.
        Хотя принято считать, что в современном виде этот спорт появился в Англии, но можно встретить упоминания о кулачных боях еще в древнем Египте или у шумеров."</string>
    <string name="level20Text">Выбери того актёра, у кого настоящее имя.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level20TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что настоящее имя Штирлица — не Максим Максимович Исаев, а Всеволод Владимирович Владимиров.
        Исаев — это первый оперативный псевдоним разведчика, введённый Юлианом Семёновым в первом романе «Бриллианты для диктатуры пролетариата», а Штирлиц — уже второй псевдоним."</string>
    <string name="level21Text">Выбери актёров, которые получили оскар.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level21TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что высота оскаровской статуэтки — 34 см, вес — 3,85 кг, изготовлена она из покрытого золотом сплава британия и покоится на постаменте из черного мрамора. Она изображает рыцаря с мечом, стоящего на ленточной бобине. Согласно легенде, создатель образа «Оскара» Седрик Гиббонс набросал его эскиз в блокноте во время одного из нудных собраний."</string>
    <string name="level22Text">Выбери ядовитое животное.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level22TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что науке известно около 5000 видов ядовитых животных из различных типов.
        Среди ядовитых животных преобладают простейшие, моллюски, черви, пресмыкающиеся, членистоногие, земноводные, рыбы и насекомые.
        При этом в мире насчитывается всего лишь несколько видов ядовитых млекопитающих: утконосы, скунсы, землеройки, щелезубы.
        Встречаются и ядовитые птицы."</string>
    <string name="level23Text">Выбери президента США, который был позже.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level23TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что в 1902 году, находясь на охоте, президент Теодор Рузвельт пожалел маленького медвежонка.
        За этот эпизод ухватились фабрики игрушек, которые начали штамповать популярного до сих пор «Медвежонка Тедди»."</string>
    <string name="level24Text">Кто из персонажей входит семью Симпсонов?\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level24TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что истинное предназначение диванных заставок – сделать серию длиннее.
        Все гениальное – хитро и просто.
        В заставках ранних сезонов Мэгги стоит $847.63.
        Ровно столько составляли средние ежемесячные траты на ребенка в США."</string>
    <string name="level25Text">Выбери того актёра, который сыграл супермена раньше.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level25TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что в 80-х авторы комикса про Супермена решили поменять профессию его злейшему врагу — безумному ученому Лексу Лютору.
        Из сумасшедшего и злобного профессора сделали не менее злобного финансового воротилу, взяв за образец реально существующего бизнесмена Дональда Трампа.
        В первых четырех выпусках обновленный Лютор был похож даже внешне и представлял собой здорового малого с копной рыжих волос."</string>
    <string name="level26Text">Выбери героев входящий в состав Людей Икс.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level26TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что во вселенной  Marvel Санта-Клаус является самым могущественным мутантом, когда либо обнаруженным Церебро (устройство для обнаружения мутантов, при помощи которого находят Людей Икс)."</string>
    <string name="level27Text">Выбери правильный цвет.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level27TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что Исаак Ньютон впервые заметил, что при прохождении через призму световой луч преломляется, образуя спектр цветов, которые всегда располагаются в одинаковом порядке: от красного до фиолетового."</string>
    <string name="level28Text">Выбери более драгоценный камень.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level28TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что только один из миллиона добытых алмазов становится ювелирным украшением и возраст всех добываемых алмазов составляет больше 3-х миллиардов лет."</string>
    <string name="level29Text">Выбери реку, которая длинее.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level29TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n
        А знаете ли вы, что местные жители с древних времен привыкли почитать Амазонку, преклоняясь перед ее величием.
        Кстати, в водах обитает более 2000 различных видов рыб.
        Если же пройтись по джунглям, то на 1 гектаре можно ознакомиться с 200 видами деревьев."</string>
    <string name="level30Text">Выбери страну, которую омывает океан.\nВопросы будут повторяться, пока вы не наберете 20 очков.</string>
    <string name="level30TextEnd">"Поздравляем, уровень пройден!\n"
        "Продолжение выйдет уже скоро\n
        А знаете ли вы, что мировой океан покрывает более 70% земной поверхности и океаны существовали на планете за 3 млрд лет до появления на ней жизни."</string>
</resources>